加速貿易戰談判有內幕？美媒揭川普真正盤算

美國總統川普日前表示願意延長陸美貿易戰休兵期限，外媒進一步披露，川普正努力與大陸達成貿易協議，以促進股市反彈，他把這視為明年競選連任的希望所在。

美國財經媒體引述知情人士說法指出，川普注意到，每當貿易戰談判有進展，股市都會跟著上漲，在他決定暫緩3月1日對大陸提高懲罰性關稅後，美股和亞股都呈現上漲態勢。

報導指出，川普越來越擔心不能與大陸達成協議恐拖累美股，他正施壓美方談判官員和陸方達成貿易協議，背後原因是為了推動美股上漲，以增加明年連任的勝算。

前白宮通訊主任斯卡拉姆齊(Anthony Scaramucci)也曾表示，川普一直很關注美股動態，並且認為股市前景樂觀，他連任的機會也會跟著上升。

據了解，川普周一和貿易談判團隊會面，已表達最快在本月和大陸國家主席習近平舉行協議簽署儀式的川習會。

另根據研調機構Renaissance Macro Research數據，若沒有貿易戰衝擊，美股標普500指數可望較當前水準，再漲11%。

早知今日何必當初
點打得過中國14億人

連任成功就係支那死期啦
經濟幾差都唔洗理

中國將會係最後贏家